github是一个基于Git的代码托管平台，付费用户可以建私人仓库，我们一般的免费用户只能使用公共仓库，也就是代码要公开。对于一般人来说公共仓库就已经足够了，而且我们也没多少代码来管理，O(∩_∩)O~。下面是我总结的一些简单使用方法，供初学者参考。
1.注册账户以及创建仓库
要想使用github第一步当然是注册github账号了。之后就可以创建仓库了（免费用户只能建公共仓库），Create a New Repository，填好名称后Create，之后会出现一些仓库的配置信息，这也是一个git的简单教程。

2.安装客户端msysgit
github是服务端，要想在自己电脑上使用git我们还需要一个git客户端，我这里选用msysgit，这个只是提供了git的核心功能，而且是基于命令行的。如果想要图形界面的话只要在msysgit的基础上安装TortoiseGit即可。
装完msysgit后右键鼠标会多出一些选项来，在本地仓库里右键选择Git Init Here，会多出来一个.git文件夹，这就表示本地git创建成功。右键Git Bash进入git命令行，为了把本地的仓库传到github，还需要配置ssh key。

3.配置Git
首先在本地创建ssh key；
$ ssh-keygen -t rsa -C "your_email@youremail.com"
后面的your_email@youremail.com改为你的邮箱，之后会要求确认路径和输入密码，我们这使用默认的一路回车就行。成功的话会在~/下生成.ssh文件夹，进去，打开id_rsa.pub，复制里面的key。
回到github，进入Account Settings，左边选择SSH Keys，Add SSH Key,title随便填，粘贴key。为了验证是否成功，在git bash下输入：
$ ssh -T git@github.com
如果是第一次的会提示是否continue，输入yes就会看到：You've successfully authenticated, but GitHub does not provide shell access 。这就表示已成功连上github。
接下来我们要做的就是把本地仓库传到github上去，在此之前还需要设置username和email，因为github每次commit都会记录他们。
$ git config --global user.name "your name"
$ git config --global user.email "your_email@youremail.com"
进入要上传的仓库，右键git bash，添加远程地址：
$ git remote add origin git@github.com:yourName/yourRepo.git
后面的yourName和yourRepo表示你再github的用户名和刚才新建的仓库，加完之后进入.git，打开config，这里会多出一个remote “origin”内容，这就是刚才添加的远程地址，也可以直接修改config来配置远程地址。

4.提交、上传
接下来在本地仓库里添加一些文件，比如README，
$ git add README
$ git commit -m "first commit"
上传到github：
$ git push origin master
git push命令会将本地仓库推送到远程服务器。
git pull命令则相反。
修改完代码后，使用git status可以查看文件的差别，使用git add 添加要commit的文件，也可以用git add -i来智能添加文件。之后git commit提交本次修改，git push上传到github。

5.gitignore文件
.gitignore顾名思义就是告诉git需要忽略的文件，这是一个很重要并且很实用的文件。一般我们写完代码后会执行编译、调试等操作，这期间会产生很多中间文件和可执行文件，这些都不是代码文件，是不需要git来管理的。我们在git status的时候会看到很多这样的文件，如果用git add -A来添加的话会把他们都加进去，而手动一个个添加的话也太麻烦了。这时我们就需要.gitignore了。比如一般c#的项目我的.gitignore是这样写的：
bin
*.suo
obj
bin和obj是编译目录，里面都不是源代码，忽略；suo文件是vs2010的配置文件，不需要。这样你在git status的时候就只会看到源代码文件了，就可以放心的git add -A了。

6.tag
我们可以创建一个tag来指向软件开发中的一个关键时期，比如版本号更新的时候可以建一个“v2.0”、“v3.1”之类的标签，这样在以后回顾的时候会比较方便。tag的使用很简单，主要操作有：查看tag、创建tag、验证tag以及共享tag。
6.1查看tag
列出所有tag：
git tag
这样列出的tag是按字母排序的，和创建时间没关系。如果只是想查看某些tag的话，可以加限定：
git tag -l v1.*
这样就只会列出1.几的版本。
6.2创建tag
创建轻量级tag：
git tag v1.0
这样创建的tag没有附带其他信息，与之相应的是带信息的tag：
git tag -a v1.0 -m 'first version'
-m后面带的就是注释信息，这样在日后查看的时候会很有用，这种是普通tag，还有一种有签名的tag：
git tag -s v1.0 -m 'first version'
前提是你有GPG私钥，把上面的a换成s就行了。除了可以为当前的进度添加tag，我们还可以为以前的commit添加tag：
#首先查看以前的commit
git log --oneline
#假如有这样一个commit：8a5cbc2 updated readme
#这样为他添加tag
git tag -a v1.1 8a5cbc2
6.3删除tag
很简单，知道tag名称后：
git tag -d v1.0
6.4验证tag
如果你有GPG私钥的话就可以验证tag：
git tag -v v1.0
6.5共享tag
我们在执行git push的时候，tag是不会上传到服务器的，比如现在的github，创建tag后git push，在github网页上是看不到tag的，为了共享这些tag，你必须这样：
git push origin --tags